\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Die Nacht ist nicht allein zum Schlafen da}
\index[in]{Wenn die Bürger schlafen gehn}

\beginsong{Die Nacht ist nicht allein zum Schlafen da}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/wenndieburgerschlafengehn} 

\newpage

\beginverse 
2. W\chord{e}enn im Glase p\chord{H^7}erlt der Sekt \chord{C}unter r\chord{D}oten \chord{G}Ampeln, \\
\chord{a}und die Mädchen, s\chord{e}üß erschreckt, \chord{H^7}auf dem Schoß uns trampeln. \\
K\chord{e}üssen wir die Pr\chord{H^7}üderie v\chord{C}on den r\chord{D}oten M\chord{G}ündern. \\
\chord{a}Amnestie, \chord{e}Amnestie, \chord{H^7}allen armen Sündern! \\
\endverse

\beginverse
3. W\chord{e}enn der Morgen \chord{H^7}endlich graut h\chord{C}inter d\chord{D}unklen Sch\chord{G}eiben, \\
\chord{a}und die Männer \chord{e}ohne Braut b\chord{H^7}eieinander bleiben, \\
schm\chord{e}ieden sie im Fl\chord{H^7}üsterton \chord{C}aus Gespr\chord{D}ächen B\chord{G}omben. \\
R\chord{a}ebellion! R\chord{e}ebellion, \chord{H^7}in den Katakomben! \\
\endverse
\begin{small}
	\ \\
	\ \\
	Gustaf Grüdgens sing dieses Lied in der Filmmusik \\
	zu ''Tanz auf dem Vulkan'' von 1938.\\
	Goebbels verbot Teile des Liedes und \\
	verhinderte das Erscheinen auf Schallplatte.\\
\end{small}
\endsong




\begin{angaben}[130]{-20}
Worte: Theo Mackeben (1897 - 1953) - Weise: Otto Ernst Hesse ( 1891 - 1946)\\
\copyright BEBOTON-VERLAG GmbH, Hamburg\\
FA: 240/2 GB: 284 LB: 378 MO: 210 TS: 596
\end{angaben}
